租港貨輪公海駁油助朝 台商跳樓亡

租港貨輪公海駁油助朝 台商跳樓亡

去年陳世憲出院時，向傳媒喊冤。

台灣高洋漁業公司負責人陳世憲被控前年10月租用香港籍貨輪「方向永嘉號」（Lighthouse Winmore）在公海駁油資助北韓，其公司被美國列入制裁名單。陳被台灣檢察官約談，喊冤並一度吞藥輕生獲救，他聲稱自己要「以死明志」。去年7月他被高雄地檢署依「偽造文書罪」起訴；一審判拘役，目前正二審中；但昨日上午陳在住家六樓跳樓自殺，當場身亡。

54歲的陳世憲經營遠洋漁業，前年底其公司被美國列入制裁名單，指2017年10月19日其違反聯合國安理會的制裁決議，租用港籍油船「方向永嘉號」運油，在東海公海秘密轉交北韓船隻，大約600噸的精煉石油，租船的公司為台灣「比利恩油品集團」（Billions Bunker Group），該集團登記在馬紹爾群島，實際負責人就是陳世憲。事件被美國衞星發現拍攝，人贓俱獲。

陳世憲昨跳樓身亡。
台灣蘋果新聞網

曾吞安眠藥自殺獲救

去年初台灣法務部依規定制裁，將陳及其名下兩家境外公司資產凍結，他還涉嫌致電法務部恐嚇次長陳明堂和檢察官蔡佩玲，被高雄地檢署去年7月以「偽造文書罪」起訴。陳曾吞安眠藥輕生送院獲救，身家豐厚的陳出院時竟連鞋都沒穿，赤腳坐在輪椅上，他一見到媒體就高聲吼「我以死明志」！又稱他是被中國「栽贓」；媒體追問他索性推開媒體，厲聲阻嚇「你不要拍！不要再拍！」並斥媒體「做鬼也不會放過你」！

本案去年一審，法庭依「業務登載不實文書罪」判陳世憲拘役119日，科罰金緩刑兩年，全案二審理中。不料昨上午10時47分許，陳從其高雄鹽埕區瀨南街的住處六樓躍下，頭部撞地傷重死亡。檢方指，經查驗陳跳樓無可疑，排除他殺嫌疑。消息指陳身上留有遺書，已交警方處理，至於遺書內容警方以「偵查不公開」為由拒絕透露。陳遺體已轉送市立殯儀館，待進一步驗查死因。據了解，陳因先前鬧過自殺，情緒不穩，最終還是走上不歸路。

台灣蘋果新聞網

上一則
上一則
超級電腦模擬代測試 大省成本

下一則
下一則
長榮逾2,000人罷工 930航班取消

啊
呢件事到底係點呢?

被

應該佢真係無辜，就佢講：他一見到媒體就高聲吼「我以死明志」！又稱他是被中國「栽贓」